% Online-Shop, onlineshop gleichheit
\newcommand{\titelBezeichnung}{Rechtliche Aspekte bei Online-Shops}

% externe Datei einbinden -> "layout.tex" (hier stehen die Layaout Anpassungen drin)
\include{layout}

% fuer Zitate
%\usepackage[style=authortitle]{biblatex} 
%\bibliographystyle{natdin}
\bibliographystyle{unsrt}

% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage[printonlyused]{acronym}

%\usepackage[scaled]{uarial}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}

\begin{document}

% fuer Zitate
\bibliographystyle{unsrt}

%\begin{minipage}[hbt]{40pt}
%\flushright
%%\includegraphics[width=191px, height=40px]{bilder/logo_eah_jena.png}
%\includegraphics[natwidth=191px, width=191px, natheight=40px,  height=40px]{bilder/logo_eah_10_2014.png}
%\end{minipage}
%\end{minipage}

\begin{flushright}
\includegraphics[natwidth=166px, width=166px, natheight=40px,  height=40px]{bilder/logo_eah_10_2014.png}
\end{flushright}


\vspace{160pt}

\begin{center}

%\textbf{ % dick
\Large{Thema}
\\
\textbf{\huge{\titelBezeichnung}}
\\
% Linie einfuegen
\rule{\textwidth}{1pt} 
\\
%\large{aus dem Themenblock}
%\\
\Large{Themenblock: Shop Management im Online-Handel}
\vspace{30pt}
\\
\large{von Carsten Hölbing}
%}

\end{center}

%\vspace{160pt}

% mit einer neuen Seite beginnen
%\newpage


% neue Seite einfuegen
\newpage

%header anzeigen
\fancyhead[L]{\titelBezeichnung}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %obere Trennlinie

\addsec{Abkürzungsverzeichnis}
%wichtig alpa sortieren
%\section*{Abkürzungsverzeichnis}
\label{sec:abkuerzungsverzeichnis}

\begin{acronym}[TextilKennzVO]
\acro{AGB}{Allgemeine Geschäftsbedingungen}
\acro{BattG}{Gesetz über das Inverkehrbringen, die Rücknahme und die umweltverträgliche Entsorgung von Batterien und Akkumulatoren}
\acro{BDSG}{Bundesdatenschutzgesetz}
\acro{BGB}{Bürgerliches Gesetzbuch}
\acro{BVDW}{Bundesverband Digitale Wirtschaft}
\acro{ElektroG}{Gesetz über das Inverkehrbringen, die Rücknahme und die umweltverträgliche Entsorgung von Elektro- und Elektronikgeräten}
\acro{EGBGB}{Einführungsgesetz zum Bürgerlichen Gesetzbuch}
\acro{PAngV}{Preisangabenverordnung}
\acro{RStV}{Staatsvertrag für Rundfunk und Telemedien (Rundfunkstaatsvertrag)}
\acro{TextilKennzVO}{EU-Textilkennzeichnungsverordnung}
\acro{TKG}{Telekommunikationsgesetz}
\acro{TMG}{Telemediengesetz}
\acro{UrhG}{Gesetz über Urheberrecht und verwandte Schutzrechte}
\acro{UWG}{Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb}
\end{acronym}

\newpage

%Inhaltsverzeichnis anzeigen
\tableofcontents

\newpage

\normalsize

% externe Datei einbinden -> haupteil
\include{hauptteil}

%Literaturverzeichnis auf neuer Seite anzeigen : Quellenverzeichnis
\newpage
% umbennen
\renewcommand\refname{Literaturverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis} 
\bibliography{Literatur}

%Dokument Ende
\end{document}